\addcontentsline{toc}{section}{LAMPIRAN}
%\parindent0mm
\appendices{Diagram alir Cukcoo Search} \label{digcs}

\begin{figure}[h]
		\includegraphics[width=12cm, height=17cm]{pics/Flowchart Cuckoo.pdf}
		\centering
\end{figure}
    
\clearpage

\appendices{Diagram alir Binary Cukcoo Search} \label{digbcs}

\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=12cm, height=17cm]{pics/FlowchartBCS.pdf}
	\centering
\end{figure}

\clearpage

\appendices{Diagram alir Integer Cukcoo Search} \label{digics}

\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=12cm, height=17cm]{pics/FlowchartICS.pdf}
	\centering
\end{figure}

\clearpage
\appendices{Nilai AUC (dalam persen) dari  SL1, SL2 dan SL3 beserta kandidat model dasarnya berdasarkan validasi silang 10 lipat} \label{slall}
\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{l p{1.2cm} p{1cm} p{1cm} p{1cm} p{1cm} p{0.9cm} p{0.9cm} p{0.9cm} }
		\hline
		\multirow{2}{*}{Nama Model} & \multicolumn{8}{c}{Nama gugus data} \\
		\cline{2-9}
		& Diabetes & Climate & Credit & German & Liver & Blood & KC2 & PC1 \\
		\hline
		
		SL1   & 82.26 & 94.69 & 93.53 & 77.60 & 70.90 & 73.22 & 85.48 & 87.76 \\
		SL2   & \textbf{83.64} & 94.62 & 93.42 & \textbf{79.33} & 74.66 & 73.97 & 86.33 & 89.26 \\
		SL3   & 83.28 & 95.37 & 93.69 & 79.14 & 73.88 & 73.95 & \textbf{86.74} & \textbf{89.85} \\
		Conditional Tree & 75.20 & 86.57 & 90.73 & 69.62 & 68.59 & 69.80 & 80.33 & 63.78 \\
		C50   & 74.46 & 85.30 & 90.32 & 68.95 & 68.00 & 70.62 & 70.16 & 71.59 \\
		J48   & 73.89 & 67.57 & 86.96 & 66.26 & 66.75 & 71.20 & 67.61 & 69.56 \\
		CART  & 74.73 & 83.50 & 90.49 & 68.49 & 63.50 & 70.52 & 80.80 & 81.78 \\
		Naïve Bayes & 81.44 & 95.31 & 86.91 & 70.39 & 71.93 & 70.68 & 84.37 & 70.63 \\
		Neural Network & 62.43 & 72.29 & 74.90 & 50.00 & 53.75 & 52.30 & 77.53 & 61.49 \\
		Logistic Regression & 83.49 & \textbf{95.91} & 91.61 & 77.49 & 73.47 & \textbf{75.17} & 84.13 & 78.04 \\
		OneR  & 66.56 & 48.99 & 86.64 & 53.10 & 51.27 & 51.28 & 72.30 & 55.41 \\
		IBk   & 66.36 & 59.96 & 83.13 & 64.29 & 58.62 & 62.23 & 71.09 & 72.56 \\
		Random Forest & 82.46 & 90.27 & 93.58 & 78.91 & 72.62 & 72.49 & 84.90 & 87.74 \\
		Xgboost & 75.18 & 69.59 & 91.06 & 70.65 & 64.17 & 69.34 & 82.43 & 86.25 \\
		Ada Boost & 82.37 & 95.81 & \textbf{93.92} & 78.36 & 72.89 & 72.74 & 83.72 & 86.72 \\
		Conditional Forest & 83.02 & 93.18 & 93.12 & 78.69 & 73.21 & 72.68 & 86.09 & 87.44 \\
		Gaussian Process & 83.19 & 94.55 & 74.38 & 58.63 & 66.74 & 72.24 & 84.29 & 80.02 \\
		GLM Boost & 83.60 & 95.22 & 92.01 & 77.28 & 72.48 & 74.80 & 86.45 & 77.90 \\
		SVM   & 82.45 & 95.52 & 76.15 & 61.44 & 65.18 & 68.51 & 82.13 & 83.08 \\
		Extra Trees & 81.83 & 95.60 & 92.06 & 77.13 & \textbf{75.70} & 63.81 & 85.82 & 86.17 \\
		Evolutionary Tree & 70.45 & 65.68 & 85.79 & 63.60 & 57.10 & 63.64 & 76.52 & 55.16 \\		\hline
	\end{tabular}
\end{table}%

\clearpage

\appendices{Diagram kotak garis koefisien model dasar dari SL3 yang diperoleh berdasarkan validasi silang 10 lipat} \label{coefsl3}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=12cm, height=17cm]{pics/plot_all.png}
	\centering
\end{figure}


\clearpage
\appendices{Nilai Hiperparameter bawaan (\textit{default}) kandidat model dasar SL1 } \label{cuckoohypdef}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.95\\ 
		& & minsplit & 20 \\
		& & maxdepth & 0  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 1 \\
		& & winnows & TRUE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.25 \\ 
		& & minimum instance & 2 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 20 \\ 
		& & maxdepth & 30\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 0\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 3\\ 
		& & decay & 0\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 6 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 1\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}



\clearpage
\appendices{Nilai Hiperparameter kandidat model dasar CSSL1 yang diperoleh saat generasi ke-50 dengan menggunakan Mixed Cuckoo Search untuk masing-masing data } \label{cuckoohyp}
\begin{table}
	\centering
	\caption*{Data Diabetes}
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.428\\ 
		& & minsplit & 141 \\
		& & maxdepth & 38  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 23 \\
		& & winnows & FALSE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.313 \\ 
		& & minimum instance & 11 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 53 \\ 
		& & maxdepth & 11\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 650\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 22\\ 
		& & decay & 0.08\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 36 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 36\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}

\clearpage

\begin{table}
	\centering
	\caption*{Data Climate}
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.661\\ 
		& & minsplit & 109 \\
		& & maxdepth & 22  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 27 \\
		& & winnows & TRUE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.448 \\ 
		& & minimum instance & 5 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 100 \\ 
		& & maxdepth & 23\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 382\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 8\\ 
		& & decay & 0.243\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 29 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 45\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\caption*{Data Credit}
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.357\\ 
		& & minsplit & 72 \\
		& & maxdepth & 50  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 91 \\
		& & winnows & TRUE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.5 \\ 
		& & minimum instance & 47 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 87 \\ 
		& & maxdepth & 24\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 107\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 22\\ 
		& & decay & 0.167\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 21 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 59\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}


\begin{table}
	\centering
	\caption*{Data German}
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.486\\ 
		& & minsplit & 55 \\
		& & maxdepth & 89  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 30 \\
		& & winnows & FALSE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.219 \\ 
		& & minimum instance & 90 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 125 \\ 
		& & maxdepth & 11\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 365\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 27 \\ 
		& & decay & 0.362\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 50 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 30\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}


\begin{table}
	\centering
	\caption*{Data Liver}
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.695\\ 
		& & minsplit & 51 \\
		& & maxdepth & 25  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 75 \\
		& & winnows & FALSE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.465 \\ 
		& & minimum instance & 64 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 16 \\ 
		& & maxdepth & 23\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 648\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 27 \\ 
		& & decay & 0.305\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 57 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 55\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}



\begin{table}
	\centering
	\caption*{Data Blood}
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.784\\ 
		& & minsplit & 49 \\
		& & maxdepth & 94  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 8 \\
		& & winnows & TRUE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.252 \\ 
		& & minimum instance & 93 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 119 \\ 
		& & maxdepth & 9\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 938\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 10 \\ 
		& & decay & 0.223\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 41 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 75\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}


\begin{table}
	\centering
	\caption*{Data KC2}
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.619\\ 
		& & minsplit & 24 \\
		& & maxdepth & 49  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 55 \\
		& & winnows & FALSE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.061 \\ 
		& & minimum instance & 90 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 65 \\ 
		& & maxdepth & 10\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 704\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 25 \\ 
		& & decay & 0.352\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 69 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 76\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\caption*{Data KC2}
	\begin{tabular}{l l C{p{2.5cm}} l}
		\hline
		No & Nama model dasar & Hiperparameter & Nilai \\
		\hline 
		\multirow[t]{3}{*}{1} & \multirow[t]{3}{*}{ Conditional Tree}  & mincriterion & 0.591\\ 
		& & minsplit & 114 \\
		& & maxdepth & 64  \\
		
		\multirow[t]{2}{*}{2} & \multirow[t]{2}{*}{C50} & trials & 72 \\
		& & winnows & FALSE \\ 
		\multirow[t]{2}{*}{3} & \multirow[t]{2}{*}{J48} & Pruning confidence & 0.425 \\ 
		& & minimum instance & 77 \\ 
		
		\multirow[t]{2}{*}{4} & \multirow[t]{2}{*}{CART} & minsplit & 139 \\ 
		& & maxdepth & 24\\
		
		5 & Naive Bayes & laplace & 535\\ 
		\multirow[t]{2}{*}{6} & \multirow[t]{2}{*}{Neural Network} & size & 17 \\ 
		& & decay & 0.294\\
		7 & Regresi Logistik & - & -\\ 
		
		8 & OneR & minimum bucket size & 31 \\ 
		9 & IBk & neighbor & 3\\ 
		\hline
	\end{tabular} 
\end{table}

\clearpage
\appendices{Nilai AUC (dalam persen) dari  CSSL1 beserta kandidat model dasarnya berdasarkan validasi silang 10 lipat} \label{cssl1}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{l p{1.2cm} p{1cm} p{1cm} p{1cm} p{1cm} p{0.9cm} p{0.9cm} p{0.9cm} }
		\hline
		\multirow{2}{*}{Nama Model} & \multicolumn{8}{c}{Nama gugus data} \\
		\cline{2-9}
		& Diabetes & Climate & Credit & German & Liver & Blood & KC2 & PC1 \\
		\hline
		CSSL1 & 82.88 & 95.17 & \textbf{94.08} & \textbf{77.50} & \textbf{73.69} & 74.82 & \textbf{86.30} & \textbf{88.62} \\
		CS-Conditional Tree & 75.72 & 79.71 & 90.93 & 70.83 & 69.31 & 70.46 & 81.66 & 81.29 \\
		CS-C50 & 81.62 & 75.51 & 92.63 & 75.97 & 68.87 & 65.32 & 83.84 & 86.50 \\
		CS-J48 & 76.90 & 80.11 & 86.60 & 69.58 & 56.90 & 50.00 & 76.67 & 50.00 \\
		CS-CART & 75.67 & 50.00 & 89.33 & 69.33 & 62.58 & 67.09 & 77.02 & 50.00 \\
		CS-Naïve Bayes & 81.44 & 95.31 & 86.91 & 70.39 & 71.93 & 70.68 & 84.37 & 70.63 \\
		CS-Neural Network & 71.89 & 94.54 & 89.63 & 77.04 & 69.08 & 73.72 & 83.79 & 81.31 \\
		CS-Regresi Logistik & \textbf{83.49} & \textbf{95.91} & 91.61 & 77.49 & 73.47 & \textbf{75.17} & 84.13 & 78.04 \\
		CS-OneR & 68.36 & 50.00 & 86.64 & 54.35 & 50.11 & 50.30 & 64.35 & 56.25 \\
		CS-IBk & 81.83 & 89.95 & 91.41 & 73.04 & 67.22 & 71.54 & 85.91 & 78.58 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}%

%\clearpage
%\appendices{Rata-rata peringkat CSSL1 beserta kandidat model dasarnya berdasarkan nilai AUC yang dibagi menurut validasi silang 10 lipat} \label{fig:cssl1}

%\begin{figure}[!htb]
%	\includegraphics[scale=0.9]{pics/plot_rank_CSSL1.png}
%	\centering
%\end{figure}    

%\clearpage
%\appendices	{Diagram kotak garis koefisien model dasar dari CSSL yang diperoleh berdasarkan validasi silang 10 lipat} \label{fig:coefcssl}
%\begin{figure}[!htb]
%	\includegraphics[scale=0.9]{pics/plot_CSSL.png}
%	\centering
%\end{figure}    

%\clearpage
%\appendices{Rata-rata peringkat semua model berdasarkan nilai AUC yang dibagi menurut validasi silang 10 lipat} \label{fig:rankall}
%\begin{figure}[!htb]
%	\includegraphics[scale=0.9]{pics/plot_rank_all.png}
%	\centering	
%\end{figure}    
